\documentclass[../ingenierie_de_concepts.tex]{subfiles}

\section{Préoccupations sociales et professionnelles}
\label{sec:preoccupation}
Les préoccupations professionnelles de ce projet sont majeures.  L’intérêt premier du projet est d’offrir un outil au client permettant de modéliser un réseau de production hydroélectrique et d'en calculer les paramètres opérationnels optimaux de manière à orienter des décisions impactant directement la production. Le logiciel se doit d'être fiable au niveau de toutes ses fonctionnalités, car de faux calculs et résultats peuvent mener à des pertes monétaires significatives pour les utilisateurs.  La responsabilité première de l'ingénieur est d'assurer la protection du public en tout temps dans le cadre de son travail.  En ce sens, le processus de développement fera preuve de toute la rigueur nécessaire afin de mitiger autant que possible les risques d'erreur aux conséquences potentiellement fâcheuses.  De plus, une attention particulière sera portée à la préservation de la confidentialité et de l'intégrité des données utilisées en cours de développement puisque celles-ci proviennent d'entreprises privées qui en détiennent les droits exclusifs.  \\

Dans un autre ordre d'idées, puisque le logiciel est destiné à être diffusé par le client, toute défaillance dans son fonctionnement serait également susceptible d'entraîner des répercussions négatives sur sa propre réputation professionnelle.  Le respect des normes de pratique de l'ingénieur et des meilleures pratiques reconnues par l'industrie permet d'assurer un contrôle optimal de la qualité des livrables. \\
